[工程撚] GradE 工作情報區 #29

點解無人開 大家係唔係都settle down左

2019 fresh grad留名

電氣sub仔想轉行做IT狗或者銀行，有無路數

18 grad e等緊轉19 grad e

好好奇Scheme A係咪無review/accreditation呢D機制

如果唔係點解會存在做contractor難考牌呢個現象 d公司subsidy袋左又唔offer相應training咪好著數？

Trainning d 錢聽講要報銷

唔係話grad e人工有～6k係津貼架咩

咩field？civil？bse？

ELL/BSS啦

又要重新搵工了

收工未

Arup已經算名種狗啦

利申 唐狗

lm

有冇人呢排in 左wsp

今日收到電話？

in wsp既時候佢問我, 點睇要每日ot幾個鐘, 趕deadline既時候做到凌晨呢件事

我答, 我覺得係好正常既, 我讀書既時候都會成日同同學一齊趕project趕通宵架

最後唔知係咪太假, 唔請我

你幾時In?

今日我in過，但擺左烏龍。我冇興趣做Grad E STL 所以好快走左

唉

last week

咩trade?

IVE hd 畢業 成績麻麻 可以有咩出路
求請教

[取暖]有冇civil撚到而家都未搵到工？

唔使做狗 你應該值得慶幸

有冇人做過信興機電AE？啱啱收到下星期 in

邊間唔洗返

間間都五日半/長短週 邊度仲有六日

識人做過 ae有scheme?

我只係讀廢u，冇得行scheme

邊範？

好彩-6趕到最後一班車入左mc做AE

利申:Ive civil defer jj

有冇ching知wkcda grad e 有咩offer?

星期六都要返真係好慘

扮緊工＋1

Ching 咩工，我都想脫離工程狗

有冇人收到華為 interview

我做過一年野,下星期返新工做sub仔ea,有18K,但講到明OT
BTW, 我係一張白紙

有幾惡

大家 Technical Officer 會唔會屌？

有靚仔，不過冇靚女

靚女係building surveying

你真係甘心成世under同屆同學做既engineer?

甘心阿
幾皮野穩定跳pt又唔駛ot屌打你班考完牌得三皮既ot狗

Wsp 走左咁多E AE grad E, d高層實想搵返班捐肝烈士返黎救火
讀書趕project係為GPA為自己
做野完全另一件事
你點先show到自己既奴性比interviewer睇

做野都學到野 考牌姐

某幾間公司係無底深潭 做到你死做到你爆肝斷氣 日復日年復年 做到你無力叫唔好 到你爬返出去時已經係一隻返唔到轉頭既狗 無得比你再轉field
係請都請有scheme 既grad仔
你想轉field 由低做起 減人工 收返fg既價位 人地都嫌你貴無scheme
真係想投胎都難

開名你就開名啦
網上叫春都要粒哂頭盔咁

你好撚想知咩

唔通我番緊2a又要講你聽咩
又係你自己打一大篇野先開左個頭先
人地問你又扭扭擰擰驚死比人起底咁

agger 公司又唔係細到得1,2個grad e
上黎呻又驚起底 咁不如唔撚好講

好奇一問,間間都咁多E,EA 走,走左去邊?

一早知啦。上網問/睇人意見仲好
利申：從來唔去呢啲talk

Anywhere but WSP = better life

Lm

新世界動力資源，大家點睇

咁賣鞋呢？

究竟wsp同賣鞋邊間好啲？

屎a，屋企住九龍，返工近啲

係唔係勁 一問就知
理得你係邊到出身

Ot咪又係因為改cad改input run 機
計數 design D critical 野 唔到你手啦
Interview 話自己 好叻OT 改cad run 機？

真

如果俾你用幾分鐘改晒成個superstructure你會點改
呢行恐怖就在於用d冇可能嘅時間做d冇可能嘅嘢，等大家都有得交代，交代完就算，留舊屎俾下一手
technical勁嘅前提係你個肝要比人地強大，否則最尾肝又爆頭髮又冇錢又冇

你估讀書咩
狂做past paper 叻過左右隔離就得

冇人care你交咩
交垃圾就交垃圾
準時入到積 就乜都得
不過 咁樣你做完狗 ot完 可以0得著

你講禁多白痴野都係想我地屌你戇鳩姐，不是嗎？

簡單d問, 即係你諗住做完consult出黎會好打得, d公司爭住請?

做工程係咁ga la
以為做顧問唔會比人屌老母

當你晚晚ot到12點仲要有無數個deadline個時，你就好自然會好馬虎咁畫d垃圾圖，仲要幾年都係不斷重覆畫autocad, 你覺得係呢個過程真係學到野？

咁其實轉返轉, 大家都係ot, sub-con學既野會唔會有用d全面d?

學左點傳走個炸彈
唔好彩走唔切果個就...

其實係嫁
批完之後又入amendment 無限改
又是0 得著

其實Z巴做邊間 段估唔會做賣鞋掛
連賣鞋附近茶記都熟路 一定係咁岩去過既姐

又是學下點傳炸彈

另一方面亦頂示咗工程界既衰落，consultants既價值亦愈來愈低

你仲讀緊書？一係就準備轉行，一係就努力d考入政府grad E programme, 呢個programme就真係train人啦

好中

邊間mc 咁好彩

聼日準備開工啦屌

如果有咁上下經濟
去上海發展都唔錯
去片

其實civil佬一定係周圍游歷

澳洲 (4月有公司黎香港請gradE) 杜拜 澳門 周圍去做大project 寫cv靚仔

留香港 係你視野太窄 冇撚計

e&m佬係咪可以收皮

Scheme A

政府grad E 唔一定升到AE 喎

(雖然有啲consultant 完scheme後炒人 )

政府train一個grad E既成本起碼過百萬，你係咪有自信到人地投資一百萬係你身上人地最後都唔要你

唔係講笑，我都想轉工 工程根本唔係俾人做，都唔知咁長工時對個工程有咩幫助，你班老嘢唔洗訓就話返8姐

單係依句都夠哂on9 同一間公司就係同一環境? 你同你隔離位同隔離team 做既pj已經完全唔同 咁點會識既野一樣

成日都覺得ot勁=學到野

打機咩而家刷怪升lv

你喺單project入面做乜角色

同你唔識嗰陣有無人俾到答案你

先係學唔學到野

唔做工程諗住搵咩工?

em唔清楚 不過都計落技術移民入邊既

Ot多數係幫大佬執頭執尾/則師又改野/起唔到貨

從來唔係咩值得鼓勵嘅事

個個以為OT就係有野學 有錢落袋咁

工程好多就係Trial and Error
改黎改去

呢個已經唔關你係做收銀定mc事
而係條友講野根本就離撚晒地 無sense既

不是嗎？

轉左邊行？

你覺得OT畫cad， 執bd comment入則學到d 野
好彩跟着好大佬肯教咪學到野囉

見過有d人係收銀做左幾年咩都唔識都上到位 點解呀？因為佢襟屌肯做 老細咪升佢囉 洗多一千幾百當養隻忠心既狗咋

另外呢行好多時唔使識野 吹水夠勁 識A字膊耍到咩都唔使就上到位架啦 你做多幾年就睇到呢行係幾濕鳩

咁吹水叻上到位就其實行行都係咁既
不過呢行比其他待遇差又係真

上星期in, 宜家都冇消息，係咪姐係冇

有冇人in過kewisk?

咩trade 先?

in 果陣咩形式?

應該仲in緊人。 上星期五佢打黎叫我去in TO. In果陣佢叫我做grad E

你地讀咩科

bse 出國揾工有冇人請？

跟到好大佬 但大佬就轉盤

Archi: 等我試下搬個水箱去第二邊先 ，再推入100mm支 column 加archi feature
嗯 好多外牆好似唔夠位Tim , 等我推入D個boundary

我又唔係政府grad eng

啲archi真係鳩到冇朋友

好似冇得claim

grad e recruitment 2019都就黎開始了

但我依然未搵到工

班intern走哂又要請人了

咁少位緊係難啦屌

written 1hr 之後in 左半個鍾

str ar

再報a記

HK 的工程, 一日到黑都係cad cad cad , 改layout, plans, 出addendum , 無限LOOP.........好無效率, 連加人工都無效率......

P&T m&e grad e點睇？

買睡袋

呢行係搵到飯食,每餐有條冇乜肉食既魚咁
其他行都係搵到飯食,每餐有條魚有隻雞食

Stl既話 有得簡做wsp cmw 同 賣鞋

賣鞋應該無wsp咁惡劣，cmw就多錢d

WSP 聽聞真係冇backup. 成條stl team殘陣
我會簡cmw

有咩行可以轉

cmw，起碼有ot錢
如果賣鞋同wsp就睇邊間近d

有冇人聽過otis既technician engineer?
想知前途如何

同意呢三間首選CMW, 唔係擾敵
以呢三間不相伯仲既工作量同時數黎講 CMW有OT錢算係肯派返少少狗糧
其餘兩間人工低得黎，食飯方面WSP好過M
做野方面都同意樓上講 wsp係完全無back up 而且又有廢人 team director 又19
M就差唔多走哂人咁濟 斷層 自生自滅
點做都係屎 無謂同（錢）作對
再者幾年後 或 一兩年後你仍在structural consultant 打滾既話 你覺得行內無人唔識既CMW個job reference 幫你fight到個靚價位 定係WSP/M?

一定係Contractor

買睡袋就個個乾收銀都預左
係睇有無錢途

同問
見佢請緊2019Grad E，想知多d呢間野

呢間o得特別勁
因為有ot錢

ot勁過賣鞋，wsp？？

我都想知點樣先可以 ot 得勁過 M W

O埋紅日

認真咩

cmw咪又係睇team 七點走大有人在
入錯team咪每日o到坐尾班車

cmw中伏機率都叫一半一半
但中唔中伏都好 接觸到嘅野都多
仲要有ot錢同狗飯 (雖然唔多)
Wsp真係好少聽到有人可以成日準時走
仲要ot得黎無人train又無ot錢
出嘅貨甩漏極多做sq都做死
反而賣鞋真係一時時 (director長期無影)
不過又係無ot錢 個director勁就係勁
但邊得閒教你一個人？

做結構係地獄㗎啦
搵間性價比好啲咪算
無心做轉civil geotech人工仲高啲 又唔使ot

利申 啱收工

無睇到
3a2m應該係業主俾嘅名

沙a定九a😮😮仲要人咩？

HyD job多
寶馬山行人天橋，無障礙通道

邊間公司 想apply

bd ncsc to出offer
走得

grad e 無嘢做好悶
係咪正常

而家quit再揾工 有冇得諗

純對認同
有同事做左十年 咩都唔識
講人是非 識擦鞋 有咩識俾人做
而加升到上SE
背後大把人唔服佢

想轉行

工程撚轉咩行好

civil hd 搵到consultant ea, 做住再考aco 或者to

degree 定hd? hd應該冇咩空間走

你本身果度做緊咩

唔考ws?

如果degree 可以轉去邊

考正苦

岩啊 廢柴唔想考牌
剛收到bd ncsc TO offer 做住儲經驗考公務員TO

Master

你讀得master都係想chartered姐

Fresh grad做左一陣contractor, 發覺真係好唔適合自己, 又要OT又要趕貨比人吊
利申:啱啱轉左行, 暫時幾好。

政府officer grade 不過冇咩前途

慢慢跳到max都50k啦

正啦屌

巴打 英文好好？
我都想行你條路
利申：contractor緊

DSE 英文3
In果時唔使寫文, 所以負碌過

真正上岸
日日10個鐘(未計ot)
我好想走

me2
contractor 日日10個鐘(未計ot) 6day
剛收到bd ncsc to offer 唔諗即走

返過其他工就會覺到做工程真係磨滅人生, OT到冇曬社交同個人興趣

agger 8點返工 個site office又遠 OT完返屋企直接訓

巴打加油考入政府, 依加放四點幾先開始有返正常社交

已resign 等政府合約to出左offer
等call返工

過埋Body check?巴打知番邊到未?

今朝收電話 未收信
未知番邊

我唔係TO, 不過入政府post嘅話,做過N仔/政府pt係會加好多分, 同我同期嘅新人有D都係Fresh grad, 全部響讀緊U時做過政府

Fresh grad+1個月contractor

我都係一個月contractor

Intern做左一個月works2
同埋做私接bd 外判job
但無證明 唔知有無加分

Bd
N仔to 唔係公務員
Interview答到大部分
除左structure engineer問我plastic 個lower同higher limit唔記得左

Epd出左未

問plastic analysis 大佬。TO炸喎

點知
我係thei fresh廢柴 聽到都o左
佢問我讀degree鐘意乜 我話structural analysis
佢就問我plastic analysis

好似八月唔知幾多號in 我冇去到。 我見有幾百人candidate 就冇去

仲要人工唔係同 內部TO同一個point 得皮九

幾百人係apply 應該係未篩選
我封信政府file number 4x尾 應該無咁多人篩左去in
信寫3:50 我3點到 有人in緊 3:15就入去in in完出返黎無人
可能d人報完無in

要佢經驗報公務員TO姐
人工低都要硬食

我number 3xx

唔係content
右上角有政府文件number
我1xx

我地係咪唔同post

bd 合約to呢排應該得一份
8月頭in

我見candidate no. TOC288

emsd TO freshgrad都可以做 ?

我估27先係 file number
之前做過私人睇bd文件 記得都係咁次序
即係你係第27個invite去in

sorry 我都係27 咁佢可能1個file 裝好多信

同project 灰色收入+人工都可能高你一大節

咁做港鐵grad E 果班都幾慘.......好大機會飯碗不保.....

1)introduce your past 5 year experiment in english.
2)what is upper and lower limit in plastic design
3)石屎槍對數graph3條curve點解 石屎槍點打
4)bending moment選擇題
5)壓磚點做，幾時用100/150mm cube
6)steel有咩connection 咩係butt weld同fillet weld 點樣驗焊
7)什麼是小型工程 二級三級小型工程有什麼分別
8)情景題目:
9)你了解屋宇署的技術主任的工作嗎? 有那些工作?
想知detail pm講

你係bs?

無考autocad bd做告人多 唔洗用cad
Tg裝左落電話唔識留

介紹留telegram?

唯一可以準備係背職責 同official website d資料
問書/問工作無乜得準備

Bd唔係負責起 負責批私人圖則
有問題出comment叫consultant自己改返

我intern做bd外判job都無問到
可能當fresh grad唔問咁多工作野

做左1年想轉consultant,
上星期in Grad E,
今日都未有消息
係咪收左皮
有無人近排in 有offer?

contractor 轉 consultant ?

我除左1,2,4,6 其他都完全唔識

sub 仔轉過去

同問有沒25K

有冇人收到華為 AE offer

好唔好pay

梗係做政府工好喇

你朋友abse?

算高喇喎 但點解做左4年都仲係ae 其間轉過工？同埋你朋友係華營做？

我都想知, 想問下有冇人收到 分享下人工待遇

3佢俾幅graph你叫你估 諗左陣先答到
5咁岩記得磚模size係跟aggregate size
7有記到佢website 秒答
8 迷你倉大火完視察完帶咩工具 唔係好識 考官提水要帶電筒
9都係溫書野 秒答

做幾耐到先35k ?
consultant

考完牌

考完先35

咁作應該唔算underpaid既 同我差唔多

main con洗鬼考牌

人工仲要低
考完牌無35係基本
好多都32左右

政府Engineer charter咗就有6, 7萬，其他公司普遍得3萬幾

有啊 外國

CLPE

咁政府 charter係咪多數睇出身同埋係咪勁難入，今日見到又出post請工程師

政府最講既係 根正苗紅
佢地d位 好多都係留俾自己train出黎既Grad E
係得housing train d GE(S) 係拎到牌做兩個地盤on site既先可以升PSE

大部份公司都係親生仔優先，兩電一鐵唔係親生仔幾乎無機會升做管理層

想做TT都無人理....

人地27-28 歲已經有6-7 萬

我呢d垃圾2728考到牌都偷笑

22歲grad, 五，六考到牌係精英la

笑都冇得笑啊

唔想返工

星期五都未收工

之前in一間中小企 office都叫細
個director同我講出post冇耐已經有20人apply
叫左8個黎in

我心諗而家d人連一間冇scheme a既中小企都唔放過喇 個市究竟有幾淡

多左人姐其實

hd仔 thei仔都報得
大家爭餐飽

send埋俾我 OK?

我resign直接同pm講不了
跟住佢打比hr

現在已經冇工找
想轉都轉唔到

辭職從來都唔洗人批準 正如公司炒你都唔洗你同意
有正式書面通知 同足夠通知期 要走佢都阻唔到你
問題只係無得好黎好去

有冇巴打/識得人fg gap左一年先報gradE/CEG?
有冇咩大問題？
想要1年報下FT master同試下research

civil

知mech有成功例子，唔知civil

個post差唔多到尾聲了

啱啱好到19年開始揾工

啲老細係咪on柒9 日日係度屌人 當啲fg識曬 屌佢老母 咩都識就唔係fg啦 收你少少人工當人萬能

有冇諗過點解人地識 而你唔識

利申：唔識

sor囉 柒頭皮

屌 好彩唔係做賣鞋

我都心思思想讀energy

無理由degree BSE走返去讀master bse

我見入邊啲細科同degree相差無遠

但又少人討論依一科

有感而發
其實我2個月黎in左8,9間都有
全部consultant, str/civil team都有
賣鞋 ben tse wsp...
冇scheme既中小企都in過
Technical 問題好多都岩應該
其中有一間有second in

一個offer都冇係咪代表我真係好大問題
我已經搵得好絕望 望到呢度好多人都有幾個offer係手
我真係好想知應該要點in

真心問
Civil係唔係都要執定份CV去?
差唔多開始要send出去?

energy聽講易讀d 但又好似無咩用咁
雖然master本身都無咩用

Technical 勁嘅話冇理由架wor
Interview果時最緊要笑容同保持輕鬆
In之前睇睇年報同思考下果個行業未來發展同挑戰, 希望巴打之後順利
利申: N展, Big4, Banking都有offer

你做clp果d咪有用

如果想chartered energy engineer會唔會有幫助

差唔多啦，今年市道真係差，我fd既fd係中國港灣做intern既老細同老細既老細都被人炒，都唔知炒咗幾多人

得clp有energy scheme a

我做clp就唔會諗讀bs啦

做六年lor，雖然耐d

冇咩可能 喎
係咪畫bmd 其實全部畫錯呀

賣鞋我認係畫錯哂 因為第一次in太自大冇準備到
但其他都係d簡單d既圖應該冇畫錯架喎

Btal 都唔易嫁喎
Wsp就好似睇gpa多

個Post話係GradE全部人都係講緊civil
利申:霉爛Mechan仔做緊罕見行業 人工好低

黎緊in arthur yung 有冇咩提示？

Atal都好似有？

做巴士egt有幾多人工

200k per year

留tg？

係女仔就直入架啦

雖然我都prefer係度講

賣鞋都唔請
你咩u咩gpa

Poly 2.8x

做住contractor

我有send過好多 金城 pauly 中國佬都有
都冇一間in我

subcon實請既

今朝打開email已經見到2019 graduate programme

係你公司串姐。 大把有質素既人未有野做

telegram覆左你

又有2個amendment

學野

做勞工處的工 = 自斷career ........

冇用架 唔好以為做過sandwich報gradE會有優勢

識下呀sir填到logbook都叫有收穫啦

有冇巴打做緊水TEAM 有野請教你地

BV 搵我INTERVIEW 想問下做水係做D咩

毒撚做工程會死

DIA 同 SIA 係基本

情況一樣 technical 都岩晒 HR 又開心 但見到 都冇 offer

有邊間出23k

Consultant呀
賣鞋出18.5咋 仲冇ot錢

去澳門返工 唔包住 幾錢先合理

有人4年經驗 做subcon 返澳門 $37800 5.5全長 放勞工假 11AL 1個月花紅

大MC 4年經驗$30000到 長短週

參考下

有冇fg例子

我覺得要比香港做高4-5k

4年經驗 做subcon 返澳門 $37800 5.5全長 放勞工假 11AL 1個月花紅

係香港做大MC 4年經驗$30000到 長短週

返澳門唔包食住應該比返香港高返5k先合理

但如果唔包住宿呢

日日搭船咩on9

姐係指租果面既屋

今年consultant grad engineer 大概咩人工？

15-19k左右

15k ? 邊間出手咁癲
3A2M JRP MH 果d多數18-19k?

16 - 18 就真

超小型consultant係出到15k, 大部份都有18k, A字頭有19k

有兩間開到20k

你TG咪答左我囉 GG巴

MM Atkins 20k不過十二個月
Arup 19.2k 13個月
Aecom 18.5k定19k 13個月

所以唔好俾佢個20k呃咗

機電工程師

沃門工程公司收香港人呀, 狗沖gogogo

沃門金錢國 - 鐵路保護經理

請civil仔

好好待遇

自己問啦
我又唔係HR

Arcadis 都有20.3
新3A

CMA claim足ot 一個月24、5k不是夢
仲要唔計夜晚餐飯錢同飛的錢又慳返筆

平日ot 4小時
六日ot 8小時
24k

要send同一間好多次先有用 班hr成日睇漏

出賣完肉體同心靈 至少金錢上得到慰藉

你地in consultant/ contractor 個陣有冇打tie同著西裝褸？ 定係冇咩關係

有打tie 無西裝褸

我用例子答你地 我IN各大CONSULTANT都冇打TIE
利申 0 OFFER

你認錯人
我無tg

我都搵左果位巴打朋 唔好意思 認錯人。果位巴打當時in都係個個搶住話想做水。點知最後人好話係做CEDD野 巴打仲記唔記得written test 問咩呀

應該唔關事

都有d耐 唔係好記得

巴打可唔可以再準確啲

我次次都係打tie 西裝褸 d女見到都出哂水個隻

利申0 offer

same

呢排太熱唔想著褸

我通常係搭𨋢上去個陣先拎出黎著

工程狗對衣著洗乜咁著緊

Ben tse咩公司，同賣鞋 wsp齊名？

有冇ching會郵寄resume？
咁會唔會大D機會有interview ?

以前試過一次，之後有活動見到嗰間公司嘅HR，問佢recruitment搞成點，佢話收唔到我application，叫我直接email俾佢。

由郵政到收信到公司內部分信到HR枱面，中間太多環節，好大機會唔見咗你份application，而且人地仲要人手入你啲資料去電腦，自己寫又麻煩又要郵費，字樣衰更加隨時直入垃圾桶，何必呢

有冇ching知19年 GE 有得報未？

試下cmw
應該請
你in 親既都咁地獄
係咪你個樣唔捱得

好似做得7788

個interview好廢
0 technical
作文
睇下佢有咩pj
不過你入去做都無乜好處
好似人工得18k
d frd入去都係做literature review做通宵

頂 賣鞋出18k比我ja diu！
收到offer果斷reject
後尾加到19.5k
照reject
因為實做到cls

過左去翻黎好難揾工
d pj完左就收隊
同埋而家澳門都無乜pj la
仲有呢d價？
唔好擾敵

ben tse咪cmw以前鬧人鬧到癲既director
好似
入去都係做L死
但勝在bonus 豐厚
真。豐厚
唔止13m

有apply cmw 冇消息
可能真係關我個樣事

天生冇咩血色 好頹咁既樣 實際而家晚晚打機到4點都得

cmw 應該會請，因為好多人走

唔信technical岩哂會唔請

但聽人講話學到好多野

學完好多野考到牌，做多十年都追唔過判頭同學

用生命值學野又低人工，唔好咁賤

咩 sector 先 E&M 其實都 OK 不過都係撞手神 睇你入咩 team

學到好多野還學到好多野
但都唔好作賤自己做份燃燒生命值嘅工

其實判頭份人工都唔易賺
都係俾狗做

判頭日曬雨淋 仲要做餐死 你估行行企企唔使做咩 都係做狗

mech仔搵哂工未

做緊量地官啊

邊間u

紅磚

咁睇唔開唔揀bs

讀返個geomatics master 轉行

唔好入行la

餓唔死，發唔到姐

邊間u 出黎 最好揾

賣鞋係咁犯賤，一開始個個都係開18k先

收到政府合約TO Call 20號返工
祝大家早日脫離OT地獄

果價仲同3-4 年前一樣
沒renew過

價平姐有job

垃圾圖工廠

其實我都唔明
明明所有consultant 都chur到死
姐係大家都多job到做唔完
點解 仲低價接job

你問aecom

問MEINHARDT就真

想問賣鞋完scheme有冇22k ?

咩人先會入賣heart

笨7 or 弱智

但係識幾個fd 賣鞋 三年即考到牌

23.5呀

PC 仔起薪點都24K

PC仔唔洗加班 加番足六日

5.5日

5.5姐

唔係最少4年咩

ICE 或者 structural牌

聽日兩電一鐵都要OT救fault了

consultant 日日都OT

起碼有補錢補假

醫院mains好唔好做？

大家點睇otis最近請果個post?

mains=你老細搵到錢，但你搵唔到

好唔好做就睇公司

I mean做醫院in-house ge mains

做野好慢,力不從心

醫院好惡做，醫院入面醫護人員＞文職/技術人員。
每當有突發fault 情況要在盡量不影響End User(醫護）短時間內修復，緊張過做project works.
返五天半Shift，醫院又多病菌，負能量又大。一陣停屍間/解剖室無冷氣叫你落去睇都淆底啦

Thanks

Structure 比狗做
批積好大壓力又要ot改comment
同時其他project 又要有progress

structural 三年考到牌嘅5%都無
你咁多個friend一齊考到咁威
仲要全部賣鞋

人工包 今日批完則就好ot做下份ammendment

目前行業生態

一個grad e跟五單以上project

仲要比上面催

仲要上BD幫阿sir含撚

有牌班大粒unun腳準時收工

Grad E AE 計數 畫圖 run機 做到凌晨

行業垃圾文化

點解係得stl先咁垃圾
人工又唔係高過geo civil
但做嘅野就多咁撚多

5% 邊到出黎
幾個 唔同全部年份

不過有form study group 易好多 通常pass就一齊pass

大家都應該做佐grad e 兩個幾月啦 想問問有無好唔鍾意呢行嘅人成功轉到另一行

有冇人係有 aecom grad e geo interview 大家一齊討論下？

isbim既assistant bim engineer 同 johnson control既assistant service engineer
2份人工都差唔多 我想問下點簡好?

華營建築 Grad E有無伏
有無巴打做緊，或者識人係入面做

巴打係19 grad?

18 grad ,而家開緊果個位 有冇人in完想討論下
Ps. In完， 未in既競爭對手請自重

19 有排都未in la.....

好似好高人工

on9先做structural

點睇酒店in house 既mains
本身做緊mc

我以為係中國佬啲friend
爬咗文好似無人講先問

巴打們做成點，有無人轉行

3皮點會冇 唔好再吹大d?

都唔知有咩行好轉

你又誇張咗

engine可以留意埋澳門
幾好pay

keyword: 港鐵(澳門)

19 開始搵工了

一係請技術員，一係請經理

全部apply哂佢

stl 垃圾就未畢業前就知喇。或者你做煙腸嗰陣就應該知。咁你又揀？

我呢啲垃圾邊有得揀
當初報geo 但人地唔收可以點

返去intern嗰間做
In 我嗰時大佬話有單job想我幫手
唔通我say no咩

點解唔可以say no ?
你大佬/間公司冇咗你唔得？

當初冇咩點搵工
冇offer邊度會有底氣say no

可能垃圾stl先啱我啲廢柴做

唔搵工係自己攞嚟。
條路自己揀，仆街唔好喊

想Quit
D野做極都做唔完
已經放棄左思考
做得一樣得一樣

AECOM 2019 開左了

有冇巴打做lift?

成支Draftsman team

其實唔明點解個個都話做consultant要日日畫圖
但明明大部份consultant都有draftsmen
靠個grad e仔畫真係下年都出唔到一張圖

咁係你畫得慢姐
你估每人都有一個draftman？
排得隊黎都deadline啦

draft唔識design 通常係d繁複野先會比佢地畫
grad e一入去緊係當draft用啦 一路畫一路學design
同埋邊有咁多draft 識人consultant急起上黎charted e都要畫

銀行 會計 教書 紀律部隊 sales 保險狗

投胎投去有錢人家
做咩都順風順水

Fg畫嘅野有幾多真係出得街
而家做design通常都係篤完條數就手畫落喺紙就掉俾draftamen 畫
唔排除係有時急起上嚟要自己畫埋
但至少唔會話要日畫夜畫

Civil 同 structural 唔到
畫條陣 唔分layer 都唔會死
又唔係alignment. FG 自己畫好正常

篤完條數就手畫得黎 都畫左cad了
同埋依家好多新入行draftman 你畫咩佢畫咩 完全唔幫你執detailing
結果都係FG 自己玩返

civil hd fg 返左兩星期，岩岩收到10月頭aco skill test ，諗緊請唔請半日no pay 好

狗衝

衝啦, civil HD 係無用架, 做耐左, 人工都唔及一個hea 到爆的ACO

計錢好似engineer 高啲
不過hea 就政府啦當然 work life balance

ME 19 FG LM

civil hd做條春engineer咩

就係諗緊讀唔讀上去好，差少少升到u，同埋做果度consultant 有d 都係讀top up 做緊grad e
不過d 同事成日都係8點幾9點先收工，又有唔少人走，所以諗起就算讀上去考到牌搵到幾萬蚊但係要做到隻狗咁真係令人卻步

大家唔洗驚
仲有間大consultant都仲請緊2018!!!
咩major都有

5 day week

Working hour 8:30am - 2:00am

佢係咪諗住同時請18，19 grad E

好多正皮
ceg出ad都無咁多

拿 你咁諗就錯啦
睇下佢最新job ad

Applications for 2019 entry will not be entertained.

人地咁大間公司好照顧2018畢業同學嘅心靈
一d都唔似aecom咁

整返個啦
將來做邊行都好有張沙紙易行啲
工程俾狗做

如果你唔鐘意ot 我覺得讀埋degree都係唔想做返工程
我讀完ive讀埋top up 都係唔想做

咁點解又讀engine

讀書為興趣
家陣做緊To都算係做返本行

想問下讀environmental個方面degree入行有咩選擇

睇你讀Master為左咩啦.
Kong u master 而家好似係Core+elective+dissertation.
同能源技術會多D關係.
屋宇設備佔能源耗用既其中一環咁樣.
當然都有部份係讀建築物能源有關

wsp係咪仲衰過賣鞋

差唔多，wsp office 靚啲

近d個間好d

有d志氣 入arup啦

入cm wong 啦，好撚多人走

記得買埋睡袋

唔洗擔心食同住

有飯盒有睡袋
返屋企有的士錢

其實冇咁跨，好少真係overnight
平時d 人多數收8點至9點幾，早既話有時見d grad e 7點前都可以走到
趕則時多數去到10點幾至11點幾到
岩岩返左冇耐，問同事佢地咁講

12月簽完scheme 再上黎講兩句

如果無scheme同哩兩間比, 點㨂

6.5 days
0830-0100
1900無冷氣
呢份急要 果份今日要岀

咪on9
你唔係入邊做，你清楚得過我?

仲有幫下呀邊個果份 後日到期 可能上bd抄野

有冇ching做緊youngs 冷氣
想問下主要做d咩同咩環境

有無ching做過/聽過TQM consulting 呢間公司，覺得點樣？

我都係FG試過一個月o百幾個鐘
晚晚都望到我嗰層大把人8點內就走得
多數11點前都走得7788

專做slope嗰層就日日準時收工
淨底嗰層我唔太清楚
但都唔會夜得去邊

其實又唔洗講到cm wong咁差
間間stl都係做狗㗎啦
起碼呢度都仲有夜飯 claim得足嘅ot同飛的錢

OT錢其實應該係底線，即刻收工先係正常

我啲大佬日日都叫我早啲收工
不過我揀留係度做多陣姐
我啲大佬成日都留係度陪我地一齊做晒先call的
其中一個唔知asso定asso director嘅大佬趕則嗰時都幫我地一齊改cad圖

佢地成日都話準時收工先係應份

邊有日日準時收工
兩三成已經好叻
其實幾欣賞cm Wong 包飯足ot 錢
一個月多幾千銀
好過無ot paid 白做

你可以堅持唔ot 但係要炒人果陣 第一個一定係你
你睇之前atkxx chxm 炒人標準

有野做咪ot lor
冇野做唔通扮ot?
真係有野做 做下做下時間就過
仲邊會諗咩o唔ot

想知道邊間公司可以比gradE唔洗ot都完成到既工作量

為左搵食，逼住OT做狗都係冇計，

但係起碼心底裏記住準工收工先係應份，

唔好做奴隸做到上曬腦，扮老屎忽話OT係理所當然

好幸福

如果之前衰左/404 not found左果d公司再出post而家再apply會唔會so我？

如果我係咁send email去，會唔會比人blacklist ?

仲請緊18GE果間仲未揾我

Send多一兩次可以試 改一改title 見唔同department （str, civil, environment，geo).
多唔好了

有沒大大知乜係no dig zone

7月 in 過，要寫文&IQ test&group in，係咁聽老細吹水，話佢啲員工走左去啲咩大公司做management

巴打可唔可以留個contact
想問下to

唔想做狗可以點

所以呢行hd 畢業既我已經冇咩意欲讀上去
諗住一邊做一邊考aco to
是但一邊有offer 辭職做政府工 了

唔係有excel咩？

大過前面隻MCCB制就得

千其唔好前面隻MCCB制係400A，你整隻250A既A.I.制比佢，因為如果個電流突然去到300幾A，前面既MCCB制唔會跳，但個A.I.制會頂唔順燒架

今日洗唔洗返

無嫌低級個path廢
快d俾aco to offer我

2019 CEG有得報

好奇一問有冇做緊垃圾to既可以考到牌

師兄 但唔係大過A.I switch既breaking capacity 先會燒制咩？如果用大過前級去size A.I. Switch，好似係oversize? 因為啲switch 本身都design左會有overcurrent or short circuit，overcurrent 的話唔係最大問題，係一short circuit先最大current。我既理解就係睇個mcb board既load去size個A.I.制，睇下個demand/connected load幾大去size，比如total 80A咪俾100A A.I. Switch，唔知岩唔岩

依個post好似都多degree 好奇一問有有大學生真係會入政府做to

有冇人真係會入政府做個19to先岩

我覺得係睇下你本身個mcb board既load幾大，同你size左既AI switch既rating 之間有幾多走盞，如果100A AI switch 對60A load，你加一way 30A都得，相返原本都90A，走盞位都無咁多

有

Diversity 好似係獨立考慮，每一個load都要有，做design係好似要每個load都要加

咁其實你既問題係點樣design前面既mccb制既rating…

A.I.制只係一個開關，佢唯一一個要求就大過前面既MCCB制Rating。

至於點Design前面個mccb制rating，有好多方面既考慮，最基本既考慮係睇mcb board既loading有幾大，個客有冇要求留Spare way，如果有留，即係代表將來個Loading會大過依架預計既Loading。假設依架個loading係60A，個客叫你留3條10A制同3條32A老鼠尾比燈同插蘇用，咁即係你要預計將來個Loading大約70A左右，要比個100A mccb制佢，而個A.I.制就係100A或以上。

其次要考慮個System係唔係行Dual Feed，即係個mccb制是否先經過mts，之後先去mcb箱，如果係咁，個MCCB制rating要乘大兩倍。最後要睇番你個Design Criteria

有心既咪慢慢計囉

L&P既箱多數都只係預計就得

做緊 同team to得我有degree sto都無

希望唔會撞到你 大家都係ive仔 17年hd fg

我team仲有個n仔吉位

我係perm

幾時開board請perm

鬼知 日日都話唔夠人嫁啦 轉讀個building hd再報so可能仲快入到

可唔可以trans credit是但讀幾科拎張building hd

考牌做se啦 有degree都唔試下 我想試都冇得試

做過main con grad e 唔太鐘意做
consultant又唔請

就算入唔到政府EG ，入TO都人工都好過出面好多
工程界只有政府 發展商 公營事業做得過

Sad but ture

後悔揀stl揮手區
我都係想訓下覺姐

有幾多單project喺身？
大樓定A&A

一單煩嘢都夠殺死你

I know that feel bro

civil geo咪一樣做死

工程真係垃圾行業，千奇咪撚入行

師兄咩field

係咪真係work life balance?

工程狗就是這樣的 一邊屌一邊做 狗都不如

就係做緊先會講真話

每日準時收工
已經足夠 其他當bonus

政府 SE 或以上級別先要 OT

做工程/地盤想準時收工就要轉行啦 就算做政府都大把位要ot 番長短

或者 Grad E 搞活動果陣

企硬 工程/地盤狗 不了

屌又要返工 又做到星期五

司機都要啦 就算政府都係得好少位番5日 0ot 大家唔好再吹奏有關地盤/工程既垃圾政府工 次次睇都好尷尬

睇咩位 我個位真係R袋

要睇番單project用咩燈同每way電最多連通幾多支燈

例如正常T5孖管就用120W左右，即係係120/220大約等於於0.5A，個design criteria話最多連通五支既，就預2.5A。

插蘇就睇番個design,果個位預計會比咩用。如果係office既floor box就好大機會比電腦用，公眾位就好大機會比清潔機器用。預計會用幾多電，乘番果way電會連通幾多插蘇就得。

預計一個Typical既loading比燈、公眾位插蘇、office插蘇，再套用哂係咁多個箱就得。

私人市場o得咪仲勁
仲冇ot錢

咪係 之前返main con 6日full day
差唔多日日朝8晚8
不了

TO有冇contractor / consultant OT禁勁先，average OT 1-2 hours其實都好okay wor

我第一日返工 STO就同我講呢度有個好處
一定準時收工
利申: TO打手

禁你覺得有咩壞處？除咗人工

工作無聊0technical 打信打文件
under structural engineer 可能會under以前同學
收電話俾人用粗口罵
極難升職 唔博殺可以預TO退休

想問政府見習土木/結構工程師 如果係thei grad 係咪冇可能入到?

上年ceg就請左廿幾個hku加一個ic

講左d咩自己參透下

就咁睇poly city 都好似唔大機會。。。。

Poly都算啦

City都攞出黎講...

想問下各位 builder hd出嚟做trainee 大嘅幾銀度

考so啦

想問下有冇ching做過松橋

hd嚟講 真係無

佢問我壞處 我講下自己個post 有咩壞處
做design/vet design 要問下發展部果邊d同事先知
我都想知

唔駛講都知你做緊BD

應該得bd做野咁鬼無聊
其他部門畫下cad 計下數
bd

BD真係咁多個部門最難升

9成HD TO

我perm都未考到
垃圾n仔
俾個perm to offer我就夠 唔求升職

BD TO出晒名最易考
岩岩果水無試

剛grad
等下次開board 做住n仔增加勝算

BD好撚仆街
好似唔鍾意請自己N仔
最鍾意請WS2轉過去
建議你唔介意做住WS2先可以報左HYD 個WS2再考BD

STO叫我唔好走 話佢以前都做n仔
我留係bd起碼有人幫我寫好report先

如果頂得順個工作性質其實to真係好荀
al多過私人市場 ot少 人工跳point跟通脹
project唔使上身 唔使驚畀人炒

其實都係俾人打電話屌
以前intern做bd d外判job俾人屌慣

[url]奧運仲近 [/url]

TOP UP/THEI正常做TO啦...

first hon果批咪做consultant

拎到1st 一定入4間大學master洗返個底先啦

熟果班first hon都直接做野

BD比班SURVEY佬惡晒 雞毛鴨血

純粹想知下

city同thei多唔多人入consultant?
city見到嘅都係女 未見過仔

做龍頭consultant 果啲都想轉TO

頂唔順OT?

巴打 諗清楚我都係報highway ws2
無理由為左唔想去快路部就唔報
多謝你點醒我

OT到十一，二點唔係個個ok

我返main con ot到8點已經想死

同感

TO洗唔洗落site,同埋收幾點

我要落去舊樓 人地屋企門口貼紙
返8:30-17:15

vet design果d唔洗掛

係4大做3年 帶point過去做to就拎住pt12 做n仔轉又pt9開始

17:15收工

5天工作

OT完有補假

有冇咩好公司介紹

咩major?

好既公司太難爭

淨返既公司都係要你捐肝

有冇EE/ME/ee師兄講下EMSD個GE ,如果有過來人就好

升唔到AE, 咁做N仔AE / 做WS / 做TO 得唔得

因為私人市場一定冇乜人會理你

準備收工

咁點解一開波唔做to ws？

有冇師兄聽過威裕bps global?
可唔可以講下呢間野係點嫁

係出面做consultant 拎design exp, 熟下cop
同做ws2
邊個apply to會著數d

我記得而度有個師兄AECOM 同 EMSD 揀左前者

話好後悔

但其實真係咁後悔?

可能十年之後覺得自己揀岩

AECOM 做設計
EMSD 搞活動

工作性質係兩樣野黎

識兩個同學掉返轉，唔做 ARUP & AECOM 都去左 E 記

有 E 記 GE 完去兩電地鐵，點會無人理

女仔就一定去EMSD，男仔就可以諗諗佢

政府 AE 37k，外面 charter 埋先有呢個數

安樂 人工高嗎？

電器 Degree仔

上年間間 contractor 都過 20k，佢得 18.7k 你話呢？

不過間公司真係多 Job 接，你肯捱肯博實有位上

18 你請main con?

19k 一年兩次bonus

識個朋友做sub仔E grade都有差唔多

Scheme A 都有得加同bonus 咁好 ，都唔係好差

點睇入政府 係咪好難？

唔難
利申 入唔到

好睇成績？
利申 civil 9

我大電 答你唔到

以我所知 emsd 唔睇gpa

呢到好多ching都入到政府client
話難唔難
利申 入唔到

你咪試下報
到時咪知難定唔難

知唔知係政府做前景點，同consultant or 同contractor 比的話

睇你咩u

政府屌打consultant, contractor
Consultant =無限OT
Contractor = 長長週+做地盤佬

入到就努力刷鞋
奶到阿sir幫你簽名考牌就得
入收銀差唔多玩法
考完牌睇下client收唔收
或者做收銀升上去
入contractor就搵真銀
有料又人脈好分分鐘搵得多過前兩者
不過大部分人都唔湯唔水
呢三條路行得好唔好睇能力睇命水
你有料既做sub仔都可以開公司食人頭發達

梗係多啦，成個工程界都有上連燈，全部入到client嗰啲都係晒度禁滯

阿sir你地唔好刁難我呢個收銀仔
我唔想再resubmit d圖

份數改完又改改完又改

我都係

HKU+靚仔/女+DSE eng 5*就大機會入到

有冇人收到南龍AE既offer?

其實civil出國做有冇得諗同門檻有幾高?

搞到resubmit 老細屌到你上天花

屌去整容先

想問下towngas AE如何? 人工點? 上網睇得17

與其整容不如變性仲快

無scheme ae同有scheme 瘋狂ot大家會點㨂

有scheme

人工有冇分別？

contractor?

已經完全放棄engine條路
將來grad左去左保安算

做文員

有沒有知興勝 grad e stl係點

咩u degree定hd先

有scheme低d

別行

engine有咩唔好

係咪同level公司先 你拎禮頓ae 同濕鳩公司grad e 比就冇意思啦

碴架

可以退下一步做cow囉

駁唔到
返咗一排工開始想轉行

sad but true

大學專科grad 就去報aco是否不智

好過我做n仔to

N仔TO起薪係咪同長約TO一樣？

point8左右 但無point跳無福利 得15%完約金

下次約會足point？

呢份野寫以前SO有 我做左無耐 唔太清楚

你番緊邊份工?

咁你番緊邊份工?

兩間都麻麻地

不如你試下入client side 啦
唔好再賣鞋 咩住 成堆白紙gradE

咁簡單既問題, 其實你可以答好d
話準備緊考又好, 話番緊其他工又好
大大方方
兜又唔識兜
其他工點請你?

答非所問
唔怪得成日比人屌
又上唔到位啦

海洋公園ge好唔好

Ok 嘅

做狗你就唔好要求太多ok？

連達巴邊間公司都唔知

星期二入積 依個長週末我返左兩日office

有無OT錢

無 可能可以補返一日假

除左fresh gradE都係咁諗

Above 3.1 有

兩電一鐵最後咪又係去正苦

係正苦做緊既工程狗仲可以轉去邊

係正苦做就等退休移民啦

其實M&E hea 過civil 好撚多
賣鞋M&E 8點前已經走左8成人
大部分grade 仲要好撚準時6點就走得

其實civil佬唔好做結構
至少一半人可以準時走

利申 上星期收12點 搵緊政府19工

12點
真係做到爆肝

Ching grad左 好耐？
有冇諗過轉行

想問下大家有冇聽過保華建業呢間野？
有冇人可以comment下

有冇人報左港鐵ge

8點前走都叫好?

有得報啦咩？

十舊屎同五舊屎既分別

想問下考ceg洗唔洗考cre同jre，deadline前唔記得報cre

做得consultant 預左
大把人做撚到11，12點啦屌
8點唔撚好？

唔洗

做得工程都係狗黎
點會恥笑同類

無朋友無女朋友無屋企人食開三餐垃圾stl歡迎你

做sub con前途會唔會仲好過consultant or main con
見D Sub con post 報人工好似好高咁

做sub仔 人中之龍
未來老細

做lift無乜前途

唔會

CUMAE 連mech,Bs scheme 都行唔到
邊個會請你

樹大有_ _
中大_ _ _

多謝巴打比枝強心針我

呢位清心水清

你18 grad點解唔早啲揾工

有頭髮邊個想做熾哥

人地hd做sub仔 24k
你cu grad 去in sub 仔開18k
咁做爛市實請啦

ATAL GE 都係19k 唔關cu唔cu事
咁你又唔好咁過分

岩呀 hd仔屌打hku
IVE世界第一

清有無咩可以提點吓之後grad嘅cu mae人

I大世界第一

Cmwong請mae

請draftman

Cmwong做civil ga wor

```

返工經過以前間大學，見到班師弟妹讀書開心自由咁笑，諗起自己以前都曾經擁有呢個笑容，覺得好懷念

收工了

咁早？做曬野啦？

未
反正又唔會做得曬

係咪18grad 返晒工 搵晒工喇 仲有無n手offer 介紹
有既好心介紹下

呢到好多ching唔想撈
佢地走左你就有機了

開咗scheme最遲隔幾耐要買loglook?
日日收十點撚有時間去hkie到咩

1001新一年啦